%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel_references.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}

\academicyear{2023-2024}

% TODO: Werktitel
\title{Machine Learning pipeline voor Facial Image Analysis in camera-gebaseerde gezondheidsmetingen: Schatten van leeftijd en geslacht voor het beoordelen van geestelijke gezondheid}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Alexandra Stalmans}
\email{alexandra.stalmans@student.hogent.be}


% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{T.Sanglet (IntelliProve, \href{mailto:tanguy.sanglet@intelliprove.com}{tanguy.sanglet@intelliprove.com})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Facial Image Analysis, Machine Learning, Facial Recognition, Predictive Modelling}

\begin{document}

\begin{abstract}
Gezichtsanalyse heeft de laatste jaren veel aandacht gekregen vanwege de brede toepassingen op verschillende gebieden, zoals gezondheidszorg, beveiliging en marketing.

De focus van de bachelorproef ligt op het ontwikkelen en implementeren van een robuust systeem voor het schatten van leeftijd en geslacht op basis van gezichtsfoto's, met behulp van machine learning technieken. Dit onderzoek is van bijzonder belang voor het verbeteren van de beoordeling van geestelijke gezondheidszorg door camera-gebaseerde gezondheidsmetingen. Deze inspanningen dragen bij aan de doelstellingen van IntelliProve, een platform dat online gezondheidsoplossingen biedt.  Er wordt onderzocht welke machine learning technieken de beste resultaten tonen en uit welke elementen de volledige pipeline zal bestaan.  

In de eerste fase van het onderzoek wordt een literatuurstudie uitgevoerd om uit bestaand onderzoek de gebruikte modellen te verkennen en hun sterktes, limitaties en performantie te achterhalen. In de proof-of-concept gebeurt eerst de preprocessing, feature extractie en gezichtsdetectie. Daarna worden de modellen uit de literatuurstudie getest op bestaande datasets en wordt een prestatie-evaluatie opgesteld op basis van metrieken zoals accuracy, precision, recall, F1-score en ROC curve. Het verwachte resultaat is een robuuste machine learning pipeline waarmee IntelliProve de leeftijd en het geslacht kan voorspellen op basis van een gezichtsafbeelding.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}
\printbibliography[heading=bibintoc]
\end{document}